喺西環碼頭hea咗兩個月

以前見啲同學去攬住條街燈，或者同貨櫃啲塗鴉影相打卡真係覺得好公廁，所以就算都冇興趣去，唔想同人逼

後來keep住要去西環上堂，有次走堂又搵唔到地方hea，於是就走咗去行吓，結果越去越密，成日都過去坐，好天又去，陰天又去，影埋影埋就影咗好多相 嗰時先開始明白就算一個地方俾好多人影過都好，只要多啲觀察其實都有好多野可以發掘

呢張係第一次去既時候影既，好好彩影到三對路人，我覺得好似講緊關係既變化咁，幾得意

自己攞部手機做個對稱既感覺 epic fail

較錯快門就影咗出嚟

出賣吓朋友
貼住咁多先 有冇巴打一齊貼吓圖

得罪講句，個色調好公廁，就係依家成個ig 洗版式風格，原諒我唔識欣賞

Pan鏡差少少就perfect
加油巴打

冇講錯 顏色係跟住出面ig風格執，有時候都唔知應唔應該調番主流鍾意睇既色

其實你係點放先影到咁

幾靚啊

利申: 住西環 十年都唔去一次果頭

電車路同埋最底嗰張好正

好普通

放？ 唔明

第一張幾正

可唔可以share下第二張既原圖

打漏咗
放部機

最尾一張好靚

小弟都有一張自己特別鍾意嘅作品 都係西環碼頭影不過風格同你差好遠

邊張？

想睇吓

喺手機搵出嚟，一陣睇吓仲有冇raw

第一，四，六

不如擺原圖，執既話咩地方都可以執到咁啦。
執相係侮辱緊相入面既主體

你不如叫全世界都淨影raw，之後咩都唔好搞出相啦 btw 你知唔知唔同brand 相機點記錄影像都有唔同，同一setting 出raw都唔會一樣，無直出呢個件事㗎，咪禁天真啦 仲侮辱喎

呢啲我都費事覆

我都好鐘意去西環碼頭影相

真
落曬filter 根本唔係原本個樣
呃港女就得😹😹

我都出兩張西環，都係菲林直出

巴打你有朋友一齊嘅話下次可以試吓部機貼地係雙黃線度影 叫你朋友企係線嘅另一端
個leading line效果都唔錯 如果你有廣角鏡嘅話仲好

巴打係咪用菲林？ 你部機可能要去check check抹油，快門問題，你頭三張都係左邊暗啲，第一張好似右邊都有少少 可能我睇錯，唔太肯定

係用菲林呀 係部傻瓜機黎

色就個人喜好啦，btw 雀嗰張

高質

快門有一邊走慢左少少，傻瓜機就照影啦

Ys 早一個月係ebay bid 返來，d 相係第一卷我試相

Btw 巴打好勁，望就知咩問題

有影 冇post出黎咁解

一六都係放地下
四上面打咗

好欣賞樓主同一個地方去不斷影
有時要影到滿意的相
都要同一個地方不斷嘗試
有唔少靚相
而我覺得好嘅相有第一張同白鴿個張
very nice
不妨group 做一個 collection

比較鍾意第一張剪影同後段電車軌同架空電線交叉個想法
中間有張郁緊嘅船，我覺得用直構圖有D怪
色水就……唔係話唔執得，但執到咁樣偏晒好似中幅射咁就太過
我睇過你運動同模型post,我諗你想玩下野
不過我鍾意自然D

電車路個張好正

跟機

擺明啦 唔小心放呀？

借電車嗰張做wallpaper

好。撚。靚。呀

真係幾重手
不過唔重手既話你個構圖就唔突出
正皮，反正我唔識影相 幾靚呀

樹底同雀嗰張
色就唔啱我啦
果然有對比有傷害 睇完下面碌返上樓主度

睇完d 相都覺得口乾
D hdr味精重手到呢

樓豬第一張好屈
Btw全部都味精

返ig啦

我成日去，而家活化左隔了離啲碼頭比人行，多人到無心機行⋯

d相唔錯 幾鍾意pan快船果張
不過呢度真係好多大師純文字討論

我想問呢D公廁色調重點係咩
好想學

第一張好撚神
咁都俾你捕捉倒

呢張好靚
可唔可以俾原圖我地做wallpaper

點解會有倒影
就算落雨都唔會有一大灘水喎
尤其第一張

你係咪用電腦執出嚟㗎

味精好重 睇到好辛苦

Support
樓主Po張相分享下都被人叫返IG
到底咩心態？講到自己好似影得好好咁

好鍾意第一張

Vsco HB2 ?

雀個張好正👍🏿👍🏿

所有攝影post典型cm：
味精重
啲色好怪
執到過咗龍
好唔自然
鍾意直出
有冇原圖？

唔係話唔可以critize人，不過都可以畀啲正能量嘅

同埋坦白講，好多外國攝影師/典型嘅調色style都同樓主好似，有機會都想同樓主學吓

其實執相調色有咩問題？依家又唔係拍紀錄片，攝影就好似藝術咁，同畫畫一樣，每個人都有自己風格，唔一定寫實就係最好，無一個既定標準去評核

樓主影得開心就得，支持

好靚呀

個人鐘意第一張

第一張相
由兩個坐好開嘅人
變熱戀
變感情
最後

好靚

我諗啲色公廁都有原因嘅
起碼即係多人鍾意、受歡迎
日日咁多人買MacBook iPhone
周街都係Ultraboost
跟潮流走其實無話係好定壞

跟就畀人話隨波逐流
唔跟就畀人話Hipster
根本點都有人批評
就好似騎驢嘅故事咁
何必介意人哋眼光呢

其實香港好多時個天好少少 我都覺得好靚
就算係旺角以前放工岩岩黃昏 好天既話 啲高樓大廈咁岩中間係夕陽光 都好靚

正皮

唔識評 但我個人好喜歡對比好重好重既色
巴打可唔可以share第三張原圖
想做wallpaper

LM

多謝你留意到之前個兩個post
因為啲相算係特登為ig調整，所以部分構圖同調色會比較算係奇怪/重手 所以唔好太介意，睇完就算

係，有問題？

其實隻船好慢
算啦，攝影呢啲主觀野預咗會有唔同意見，雖然某啲人係用口影相，但係有討論都係好事嚟既

好耐冇去過了⋯⋯而家每次番嚟都儘量過去坐吓，不過真係越來越多人，如果齋坐揀天氣唔好既日子過去仲舒服啲

都係lightroom hue調吓，去youtube搵吓就有，嫌麻煩就用vsco啦 有啲好出名既ig 攝影師都會用vsco做最後調整

頭盔：唔係太建議用，用慣手勢好難改

開三個post有兩個都質疑我用photoshop 一陣搵吓有冇raw

應該有少少係自己調完之後落做少少hb2

係咪又係vsco filter??

好開心有人睇到我想表達既野

多謝支持 我一陣去library搵吓先，到時一次過放出嚟俾有興趣既巴打們

完全唔識影相 淨係覺得第一張同最後一張好靚

等待加運氣 唔算好神啦

第一張好靚 正評

正評係比第一張
其他太勁filter
Sor
不過自問影相唔叻
最多呃下班女
所以見到太多filter唔太like
不過我真係好鍾意第一張

用咩相機?
船果張點影到咁
最近IG都成日見到呢種相
唔識影相 想學野

反而覺得第一張好普通
第二張影到枝街燈好有氣勢我幾鐘意

不過整體後製落手太重亦係事實

構圖唔錯

留名跟大師學嘢 正評

主題幾好 但filter勁得濟
你幾年後望返未必會鐘意返依d相

咁化妝師/美容師嘅工作係侮辱人？

第三張

啱呀，以後唔好咁快判斷人地跟風就話公廁。
你話得果個地方公廁嘅話即係代表你仲未發現到果個地方吸引人嘅特點

留名學野

第一張好正

執到無哂色
個人唔鐘意

我幾鍾意呢種色但係都覺得船行緊嗰張好重手，有d過火

最尾個張好靚

#hashtag#艾豬攝影師#出名#你影相好靚啊#借嚟做wallpaper#糖水#味精#執重手左#人影到我都影到

唔講笑啦 支持樓主對攝影有追求 有啲何藩味既
加油 慢慢有自己風格

你係用相機定手機
我試過放地下，都係做到啲人同地下之間有空位咁

我都覺第一張差啲 唔夠突出
個人就鍾意雀仔個張

其實馬路個張逆光+線條用得唔錯，但如果可以有個明確d嘅主體就更好

第一張幾得意

第一下諗到電影公司UFO個片頭

淨係關係變化個張就已經夠特別啦
連登仔食咩大，乜都話普通冇料到

Pierfrancesco Celada之後, 都多左幾多人玩西環碼頭

大師指導

分享下個人意見姐

返去抖抖啦師兄

.上次去到鳩影

其實西環碼頭真係幾多野影
唔係下下天空之鏡
有個鬼佬又係日日係果度影
可以去佢ig睇下
唔係影得靚但幾有趣

好似叫instagram_pier

比較欣賞白鴿同電車軌
前者感覺神來之筆 後者構圖加分
反而最尾個張構圖其實好隨意 主要靠PS製造層次同氣氛

多D人post相討論下，唔好變純文字討論/屌攝影師作品，都係好事黎嘅

內容好睇 係色調一般 可能睇得太多呢啲

得第三張係合成hdr
其他都直出無汁過，都負皮多過正皮

跟住就話你唔執相不如乜乜乜

執得有少少過火

味精相

係新假期

調色執相又比人話跟風
唔調色又比人話扮直出
真係好難服侍

呢張好掂. 錯有錯著.

睇標題以為你訓左兩個月碼頭

D相構圖好正 一睇幾靚
但執相執到真係好唔耐看 睇多幾眼就有d麻麻地

留名，樓主幫我影

張樹相好靚

佢想諷刺,但佢自己都有去影,本身呢點已經都係諷刺

睇個影就知個樣大幾係有幾_

影鴿果張好正，失焦好有Robert Capa味

我諗其中一個爭論係
做得差既hdr 其實同樓主既所謂風格好似
當然你可以好似偽文青咁講 指依個係所謂風格
講真 依d 過曝hdr爛相 十年前用傻瓜機已經做到
將垃圾hdr 當成風格 都見怪不怪

樓主構圖唔錯既

我都係咁話

一種掙脫自由牢籠既虛幻感

原本自由既天空
原來只係石屎既倒影
好似香港人沈醉響虛擬既自由入面
後來發覺果種自由只係極權既壓迫
想掙脫但前路又模糊

當然我咁諗唔代表樓主咁諗啦

利申返我係極唔專業，嗰日屎忽痕先拎咗個friend部相機影，不過純粹想分享下
全部冇執過，希望大家屌細力啲

影相首重Mood，然後先係故事構圖之類既野
構圖同故事都係鳩噏多，用黎點初學者，或者求其搵樣野讚
（影耐左會發覺點都有構圖，或者點都搵到構圖原理，例如黃金分割萬能key)

你睇World Press Photo
由2013開始都有評審批評啲圖P得味精太多
但最後拎獎咪又係堆味精相（上年除外）

如果比技術，味精相可能真係無乜技術
但比相既效果或者比人地既感覺

真係顏色先決，由顏色帶動故事

如果第一幅圖Tune返正常光，真係垃圾
但就係要呢種silhouette兼偏「連登禁語」既色
先令人有好多唔同感覺

構圖就係3 pair主體各自做唔同既野
令人由近至遠咁得到唔同既感受

熱戀或者失戀咪覺得講緊愛情既變化
攝台毒撚咪覺得講城市繁華既眾生像
金融才俊咪覺得有班hea人吊吊fing

明明3pair,有人會睇左係4pair,甚至5678個人，好睇睇果個諗乜

但就係呢種開放既故事性（其實即係無，但有少少位比你補完）
先令觀眾更著迷

睇下啲腦補神作例如EVA,故事根本係鳩講鳩拍
但就比人腦補到變神設定，原理一樣

所以樓主個效果就係正

隻狗下面果一張40度傾斜既情侶，勁正
好似亂世中既羅密歐與茱麗葉咁

人黎，賜酒

多謝你呀 第一次咁樣俾人讚
哩對情侶我攞咗幾個姿勢同角度，覺得佢哋嘅互動好詩情畫意
但我唔識佢哋

其實轉角度之餘可以試下轉埋構圖，唔一定張張擺右下角

其實點影架？
船郁緊但係啲水又影到有絹嘅效果
真心救教

好正 post多d

第一張好有feel啊

都係味精相，無故事，無內容
留名待屌

慢快門pan 鏡

係喎 自己都冇留意
多謝巴打提醒

巴打用咩software整架 photoshop

So?

應該係lightroom

咪就係
黎攝台唔係Share相唔通用口影相咩

支持樓主

第二張正

屌你都費事

第二張好有八九十年代既電影感

第一張好正 想save低

電車係幾點影？

最尾嗰張有冇橫倒版

其實我覺得好靚
味唔味精好主觀
但d人好似一味識ban 都唔知咩心態
支持你啊樓主

Thankss 有一段時間覺得香港變得好快，想用相機留低佢地，所以揾左好多有特色鋪影，有機會share 下

上次去撞正天氣唔好 夾硬加啲色上去

菲林直出咪即係俾幾十蚊等曬相鋪條友幫你執埋囉
如果係自己scan就當我無講過

第二張好大手筆，好正
完全反映時代變遷
左邊鎢絲燈泡右邊LED膽
左邊睇報紙右邊睇手機
左邊牆上面係間鋪既舊日新聞
右邊就空蕩蕩
而間鋪本身就反映西環一帶既變遷
同埋三幾個角色之間既交流
兼且有處理咁多種唔同光源既技巧

❤️

你有直出圖？

鳩UP

高手

巴打介唔介意輕輕講下
用咩software執 ?
成個流程係點？
用咩相機 咩鏡影

近海又易去

無爬哂文，想問不了要返工巴打入左黎未

咩機d色可以執少少就咁靚??

早排影，135嚟，屌細力啲

Please

係既，濃味既野係擺唔到幾耐，真正可以放得耐既野通常係平淡啲，冇咁整色整水

但係既然主流觀眾鍾意睇呢啲色咁咪執住先囉 ，又唔係執唔番原裝，所以我自己個focus會儘量喺翻個構圖/意念度

下次可以挑戰吓益發或者啲公共屋邨

正常一部digital compact，試過用旗艦機（有手柄嗰類）都冇問題，當然角度問題會差少少

都差唔多 成日3-4點過去，天黑先走

都係普通pan相 有機會可以去試下影，跟到個動態就影到

又搵到幾張 估唔到引起咁多討論

啱啱先起身，一陣可能講少少

唔該哂巴打咁我訓醒再睇

嗯嗯，應該再分拆吓器材台，婚攝批鬥台，拆番一百幾十個就啱。

好地地貼吓圖都要俾你話撚屌，咁巴閉我去望吓你有咩經典直出相睇吓啦⋯哦，原來又係一個用口影相既大師。

日日影咁多相張張都要諗內容好攰嫁 唔好俾太大壓力自己，影得開心就好

呢張由於係撞手神，我自己冇放過好確實既idea入去，不過又講得幾好

有冇落filter影？第一張

無，寸下你呢啲堅持直出撚姐，你啲撚屌撚點會知根本就無直出呢回事 自己scanner有無setting要較？ scanner 咪又係一部相機 每部相機就算raw都可以好大分別啦 真係好煩膠，出少句聲當幫忙啦

可唔可以教下點執到咁

係幾靚既
但係有種執得太重手
好似成張都係複製貼上既感覺

利申：唔識影相

除左太重手之外都影得幾好

處理唔同光源色温係菲林強項，digital要搞一大輪先有一樣效果

啱啱我都係上面問左巴打
巴打話等陣答
希望答得詳細少少

呢啲野同睇電影/小說/動漫一樣
作者已死
觀眾點睇同埋創作者點諗無必然關連既

學人地話齋
把口用黎講相
唔係用黎影相

不過呢個台好多用把口影相既人咁解🙄🙄🙄

呢個碼頭堅正
令我想起了一個人

係會呃到like既 但只係正常 唔會去到會save低你張相既地步

加油

考中文實攞A 啦
一張相作到咁多野
諗起有個prank 有條友買幅ikea 畫擺落藝術館叫人評

呢個post d 評相大師十足入面班友
亂鳩咁作
笑到仆街

星把打識野喎
我的確人AL中文係A
文學批評亦係A
我其實評論勁過創作

當然評論本身都係創作黎

例子
中平卓馬
杉本博司
王無邪

都係評論強既創作人

不過，都係果句

請出圖

原來係咁，學到野
因為果幅相影Digital
啲燈真係好難搞（後面重有枝光管同塊膠）

所以見到你幅相真係幾surprise

無執都咁靚，係咪sony

出咩圖
我就唔係影相撚 睇個post 上熱門先走入黎
見到d 人好似個prank入面d 人咁好笑真係忍唔住

三個阿叔看鋪睇報紙都講到三條友交流

好啦原諒你
見你唔捉我字蝨
都應該係正常人

點解其中一個要睇手機？

單係呢點已經係交流啦

唔係講果啲阿叔點溝通

而係講佢地果個情境下

各自做既野互既相映襯

果種新同舊既交流對比

文學上，用新批評既術語講，叫「張力」
即係「內涵」（延伸意義）同「意圖」既交匯同拉扯

或者用羅蘭巴特《明室》講
張相影既野已經定左，但睇相既時候經歷果種好似戀愛咁既驚訝同震撼，好似令人再次經歷相入面既野，咁就係攝影既魅力。

其實人人睇相都有唔同感覺
有人覺得好inspire
有人覺得好無聊

咁唔係話一個靠吹一個低俗

而只係人人touching moment唔同姐

梗係索尼啦
直出jpeg先係最強

街坊

唔係講笑，一張相真係可以帶出好多idea(當然我做唔到 ，唔知巴打點睇呢張相 （提示：幾年前破左亞洲最貴單張現代攝影作品成交紀錄）

第一次見攝台都可以咁多正評
頭幾頁啲攝影台式回覆出哂黎
唔知佢地敢唔敢開POST貼相試吓

點解藝術品永遠都係用黎洗黑錢最佳方法
因為真係可以冇原因 冇任何市場價格assess
無上限價格

利申:唔識睇

樓主真係好打得
連續幾個post面對攝台瘋氣回覆都打得贏

唔係sony，唔係直出

算係好彩
開完post都幾驚俾人插到反艇

曾經最高價既相

利申：唔識睇

Canon G7X果類有星空模式既DC仔？

笑咗
唔怪得上次大霧亂影擺上ig,有外國人留言話好鍾意我個idea, 好似話我minimalist定點
明明我去旅行想到此一遊

真係幾正

又真係正
不過我諗起陳明憙首《濃霧》

覺得叫人唔好執相同叫女仔唔好化妝出街一樣

有冇考慮開班

等我挑下機

第一張幾靚

去過呢度好多次，不過好少天氣好好，所以唔係好多相
最鍾意下面幾張

你影背影一流

第三張我覺得無樓主果張咁刺激

但更加襟睇，同埋易啲投入

係攝影台share相都比人話

唔通真係只可以討論器材

幾靚 可唔可以影多張暗色打橫既做wallpaper

只可討論旗艦同貴野

無肉食果啲機負評

遲下又個個走去西環碼頭影

手機普通影

唔使又既
根本本身都公廁

😄thanks for share
我覺得啲相幾好

我反而諗
如果係公廁都搵到新嘅角度影
都證明到自己嘅能力 just a thought

最後果張好靚

估唔到引到咁多人出相

我就覺得色調係表達張相既重要元素
直出都拍哂手緊係正啦
但有時直出真係會少左個味道
所以支持樓主

另補一張西環泳棚既相 當日係第一次出去玩減光鏡
利申：電腦之前壞左 張相係返自己ig到dl 無左張raw

無睇到你上面d留言
心諗乜撚野菲林直出
岩呀，根本scan個下已經係要調色
菲林負片真係直出既話，應該係未撚反做正常色個個樣先係直出

Sor 原來你都係正常人 屌錯人 根本就無直出呢回事，唔講數碼，就連菲林負片沖乃，要光學放相，無論彩負定黑白，都要較maganta cyan yellow red filter (一定要較，唔同鏡頭filter) 先放到相，有正像睇，已經唔係"直出" 唯一真正直出，係正片菲林(或者Polaroid?) ，真係影咩見咩

其實

揀自己喜歡嘅 就最好
理得人地係跟潮流
定係做自己STYLE

唔通好似支那咁全部人同一方向唔准有其他諗頭咁叫好咩

百家爭鳴先係好事

我唔認識攝影 因為西環個名入黎
第一張
正皮左 多謝你

睇漏你最後一句，你岩

呢一年 我都影左一大抽西環碼頭相

爸打想請教你呢張如何後制Thanks!

滿意未
唔想吹奏任何相機，所以遮咗前面file name

你又有幾專業呀

岩啊

KEYBOARD面前咪人人大師囉

我表達自己唔鐘意同唔識欣賞依隻調色姐，有邊句話自己係專業？賽馬評術員係咪又要跑得快過隻馬呀依家

唔使討論呢啲罵戰式既問題啦，調色既問題上面都已經有唔同既睇法

btw頭先留言太快跟唔切，我想講多個point。雖然有啲你所講洗版式風格，但我相信呢個style既然風行得多多少少都有佢既價值 點都好啦，長遠我都會努力去避免影到一式一樣既相

最後利申番：正式要交貨既相我完全唔會咁執 呢啲相旨在大家睇完開心吓就算

我都明白呢個調色風格有佢一定的存在價值，至少係比較受歡迎嘅風格，我亦無定好與壞。

Btw, 睇樓主相拎果d 倒睇得出應該有影開相，有心思構圖。

係咪得我一個覺得樓主啲相好一般。。
原來落下filter再重少少味精既相就會咁多人like
成二千幾個正評，一定係我自己問題

咁你睇完我既調色就已經一刀切趕著去否定一切，話啲相唔得我都吹你唔漲既⋯

當你一味喺度話我落重味精，而ignore相入面既其他野，你又何嘗唔係睇重顏色呢個因素呢

色唔岩，但構圖好咪得
都係互相切磋

我唔識寫千字文評論
但係技巧可以學 攝影眼唔係咁易培養
撇開色唔講 西環碼頭呢d 影到爛既地方
樓主可以影到好別樹一格
雖然雀果張撞手神 但好多構圖根本諗都冇諗過
唔信睇下呢個post 其他相 就係一般人去西環碼頭會影既構圖
雖然佢技巧未必及其他人 但技巧可以學
呢種sense 就唔易有

攝影大師

前製攝影眼同後製攝影眼既分別
「攝影眼」已經比人用爛左
與其講「攝影眼」
不如行貨啲講樓主識得捕捉受眾口味

樓主睇下d相好過 唔洗咁認真覆d相片評術員

始終有討論係好事嚟既

D相好暗囉

似係你個芒暗多啲

樓主啲相好靚
想學呢種調色
求詳細教學

岩呀

老老實實
我做過攝影 唔敢講自己稱得上係攝影師
反而睇相睇作品多過自己影
個人覺得影相第一重要係光
因為相機功能就係將光帶入底片
黑房晒相就係點樣演繹紀錄低既光
執相執色可以話係類似黑房做法
只要唔係畫出黎 過度既局部執色
我都覺得冇乜大問題

講返啲相
構圖就唔多評論
因為我覺得乜嘢公式全部都係冇乜用
一張相影果一刻感覺係靚就靚
我唔會用乜野公式去影相
只係影完出黎大家可以用無限種方法去解釋所謂既公式

而幾張相入面
我比較欣賞隻雀同埋路軌兩張
光既利用幾到位

雖然兩張都覺得有改善空間
畢竟隻雀撞手神 好難影得到

Btw我唔敢講自己影相叻
純粹個人少少意見
支持樓主
不過希望樓主可以搵到自己風格
我都覺得有啲相太大眾口味 唔夠個人風格

睇你上面個comment以為你用咩色調咁巴閉
講埋構圖同色調我鐘意樓主既相多啲喎

想問第一張同最尾個張用咩setting影?

影相既野冇話對錯既

樓主爸打睇到嘛？

呢排考緊試，長篇野盡快會打

Thanks! 爸打考試加油

巴打係咪考埋試會覆

影相咩setting都要問，不如幫你影埋算啦 你拎部機去用十秒影幾張都知曬啦，懶到禁

histogram呢道唔使理會，retouch過唔同原裝

前期留少少位保留高光細節，因為算係唔錯既sensor所以唔使under太多。
後期就局部油番啲高光位，推番啲暗位出黎，最後加個graduation filter推多少少地面質感出黎，curve就類似vsco style，留咗少少fade同埋高光位。天空輕微dehaze。
另外顏色就應該係黃，綠憑感覺調整，藍色偏aqua，然後saturation再就少少。
大概就係咁

見你咁問都應該係新手，其實每個setting都要同當時環境配合，呢張相當時環境係好光猛嗰隻，所以其他天氣影出來已經會變得好暗，要按需要調整。

另外retouch 方面可以睇下外國既youtube教學，都幾有參考價值

好似有幾個留言問過，我一次過曬咁多張放出黎比大家啦

我覺得有少少野既張相
唔係差 係要做啲後制就好啲
但同時構圖好多位可以改善

例如分割如果想拎中間
就要就一下高度
三角頂太貼邊 而右下又好礙眼
可以試下相機放底少少去影會好好多

又或者唔用水平線做中間分割
拎多少少天空 唔要右下石柱
同埋好似死黑太多 後制會好辛苦
可以考慮推光少少去影 俾條後路自己

不過年幾前影同今日影技術都可能進步左
可能你自己都睇得出 加油

唔該晒巴打
自己一直都比較少後制相片,所以想認真學習吓

多謝絲打
翻工之後都好少拎相機出去影相，會努力學下後制
之前一直冇為意右下影到舊野

唔差

但係色調可以再轉轉

最近經常見樓主出 高質素 post。

最欣賞是你 好有耐性去回答 任何問題 和 意見

若果你繼續堅持去西環碼頭影，話不定，未來可以做到類似 以下嘅效果

我成日覺得 若果可以堅持做一件事，而且過程中不斷去學習、反思、實踐，只要做一段長時間，就一定可以有 睇得到嘅進步 出黎。不過我自問冇乜恒心

我都去過2次影。

第一次 2014年去。當時執完相，傻左冇留 RAW，又加左 邊框，搞到宜家冇得番執。
.

當時我放上 fb，左邊嘅女仔 竟然睇到，跟我相認番

.
2016年去第二次
.

自評這張，再有機會影，唔會將 ICC 放在 婆婆頭上。好似頭頂生野咁。但好中意婆婆嘅神情，所以保留。

介唔介意share點樣執呢種色調

多謝分享！！

好佩服 攝影師個種堅持！
佢自評最中意嘅個張相，一對情侶攬住對方，但各自用手機，我超中意！

有小小想法 作 參考 。 若果再有機會，而時機又許可嘅話，

可以等 狗狗 進入曬 紅色貨櫃嘅範圍，再 zoom in， 等 整個畫面只有 狗狗，輪椅老人，貨櫃。

並且要蹲下，或者把相機放在地下， 去減少地面出現嘅面積。

等待時機。略去所有狗狗、途人走開，只保留老人家，減少地面占嘅面積，多啲天空，製作空間感 和 孤獨感 之類。

關於萊茵河相片嘅 故事，可以看以下，

************************
懶人包 節錄：

拍攝於1999年，大小是2.1米*3.6米。

這些資訊的重要性，可以讓你在看完作品的時候，先去查查對方的背景，以及過去的創作，年份可以讓你了解當時的時代背景及環境，而大小，則是讓你感受一下，站在它的面前時的感受。

想像一下，一張2.1公尺*3.6公尺是怎麼樣的一回事。它帶給我們的感覺，就像是坐在電腦前看電影，以及到電影院看Imax電影的不同。小螢幕與大螢幕的感受程度相去甚遠，如此大幅的作品，能夠帶出的感動會比用電腦看的感受力還要強得非常的多。

這張照片是使用大型相機拍攝”非常非常多張“之後，掃描過後再電腦裡面進行合成的，試想一下1999年是什麼樣的環境，大約是Windows 98附近的年代，Photoshop5.5的時代，當時電腦的單一槽大小是32G記憶體安裝超過512MB的記憶體會顯示記憶體不足的年代，若又同時使用AGP的顯示卡則狀況更明顯。

以目前的Adobe Photoshop 2017CC的2.1公尺*3.6公尺的檔案大小而言，全部空白都有2.95GB。且在製作上還有一定機率會當機，由此可知在1999年進行合成的困難度有多高。  再來是要將成品照片輸出，這麼大張的成本價自然是非常高額，輸出完之後因為實在太大張，還要將它拼起來，接著再將它裱框放在一塊同等大小的壓克力板內。再將它掛起來。
************************

我覺得 相片嘅賣價，可以基本分為 4 個元素組成，

1.藝術成份
2. 作品創造背景
3. 攝影師嘅名氣
4. 炒賣 or 洗黑錢

對於天價 相片嘅 藝術成份，我自問都唔識點去欣賞。不過對於 2 -3， 不妨看看以下嘅 文章，唔係好長噶。

節錄重點：你的人脈要非常好，認識有錢朋友真是很重要。

Canon 創意廣告︰在拍賣會上，你會怎樣說服買家競投未展示出來的攝影作品？

thanks bro 其實當時無諗咁多

呢張無記錯係無crop，如果俾我再crop，應該係諗裁走左下角個影，其他嘢都會留返

走剩人櫃狗，我會覺得咁影張相會無咗資訊性，無咗顏色吸引視線，事關呢對人狗其實唔算太特別，咁影法好難吸引眼球，第2張反而ok

自己可以去YouTube搵下先 ，vsco/intagram style都有，如果懶，唔怕撞就直接去買preset算

我都出張先，上星期無聊去散步見距笑得幾甜忍唔住偷拍左張 勿相認😹

我有理由相信睇完樓主出色作品兼講解
再加上睇埋好多巴打出色作品之後
來緊
星期日
佛誕假期

碼頭一定好多人影相

仲有新假期記者坐陣添

creative destruction

然後有更多人
再被吹奏
然後
等碼頭陸沉

排隊進入 is ok

等差佬清場
順帶一題泳棚 留名等睇陸沉too

唔爭在去埋隔離殮房

除左樹同日落果2張 其他都差唔多暗色調..
係有藝術feel但冇左真實感

樓主第一張相好好睇

唔係講笑 大前日去泳棚 真係要排隊架屌

收到你嘅想法~

我突然 FF，如果當時畫面是， 輪椅老人抬起頭 望住狗狗，而狗狗是跟 老人用一水平，它是走向老人。然後是你所提出嘅構圖，即是 有貨櫃和大大個天空做背景。咁會幾正

個天好靚
仲影到隻鷹!雖然喺好邊邊嘅位

唔係閒日唔去
果度地方細細假期果陣位都冇得企仲影乜鬼
不過咁落去一係遲早拆
一係比啲精叻議員搞乜鬼活化
到時你影埋我果份

有時 “大面積嘅天空之鏡” 是透過 攝影師嘅走位，擺放鏡頭嘅位置，而營造出黎。

有時間不妨睇睇 這 攝影師嘅拍攝手法。